\section{Introdução} 
  A motivação para construir e usar Sistemas Distribuidos é proveniente da  necessidade de compartilhar recursos. Esses recursos podem englobar desde componentes de hardward, como discos e impressoras, até entidades definidas pelo software, como arquivos, banco de dados e objetos de dados de todos os tipos 

Como caracteristica de um Sistema Distribuído usuários e aplicações interagem de maneira consistente e uniforme, tornando-se imperceptivel ao usuário as diferentes máquinas e como elas se comunicam. Essa visão de sistema único é organizada por uma camada de software, camada de nivel alto com as aplicações e os usuários, e uma camada subjacente composta de sistemas operacionais e a comunicação entre as máquinas \cite{coulouris2013sistemas}.

Essa camada pode se entender por várias máquinas e oferece a mesma interface a cada licação, desta forma os componentes de hardware e software, localizados em diferentes coomputadores interligados em rede, comunicam-se e coordenam suas ações apenas enviando mensagens entre si \cite{coulouris2013sistemas}.




%\textit{ texto em itálico}
%\textbf{ texto em negrito}
